%@metapost:3litteralexo90.mp
%@Auteur:D'après Jeux 8 (APMEP)\par
\compo{1}{3litteralexo90}{1}{Pour chaque question de ce QCM, il y a
  une ou plusieurs bonnes réponses.
\\Si, à la première question, tu penses que la réponse est \texttt{a}
par exemple, est correcte, trace, dans le cadre ci-contre, le segment
[\texttt{f}\texttt{l}], et ainsi de suite.
\par\vspace{1.5cm}
Ce dessin est constitué de quatre lettres qui forment le mot :\par
\dotfill
}
\begin{myenumerate}
  \item L'expression $A=(4x+5)+x(2x-1)$ écrite ainsi est
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item une somme\hfill [\texttt{fl}]
      \item un produit\hfill [\texttt{bf}]
      \item une somme de carrés\hfill [\texttt{bh}]
      \item une différence de carrés\hfill [\texttt{bc}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item L'expression $B=4-(3x+1)^2$ écrite ainsi est
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item une somme\hfill [\texttt{cg}]
      \item un produit\hfill [\texttt{ci}]
      \item une somme de carrés\hfill [\texttt{ei}]
      \item une différence de carrés\hfill [\texttt{lq}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item En développant l'expression $(3x-5)^2$, on obtient :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $9x^2+25$\hfill [\texttt{kp}]
      \item $9x^2-30x+25$\hfill [\texttt{cm}]
      \item $9x^2-15x+25$\hfill [\texttt{ot}]
      \item $9x^2-25$\hfill [\texttt{ej}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item En développant l'expression $(2x-1)(2x+1)$, on obtient :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $2x^2-1$\hfill [\texttt{mr}]
      \item $4x^2+1$\hfill [\texttt{nr}]
      \item $4x^2-4x-1$\hfill [\texttt{io}]
      \item $4x^2-1$\hfill [\texttt{no}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item En développant l'expression $(x-1)(x+2)$, on obtient :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $x^2+x+2$\hfill [\texttt{mq}]
      \item $x^2+3x+2$\hfill [\texttt{pu}]
      \item $x^2+x-2$\hfill [\texttt{vw}]
      \item $3x-2$\hfill [\texttt{wy}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item En développant puis en réduisant l'expression
    $(2x-1)^2-(x+3)^2$, on obtient :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $(x-4)(3x+2)$\hfill [\texttt{uv}]
      \item $3x^2-10x-8$\hfill [\texttt{yz}]
      \item $x^2-8$\hfill [\texttt{rv}]
      \item $(x-4)^2$\hfill [\texttt{lp}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item L'expression $(3x-2)(3x+4)$ est une factorisation de :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $(3x+1)^2-9$\hfill [\texttt{bg}]
      \item $(3x+10)(3x-8)$\hfill [\texttt{ms}]
      \item $(3x-4)(3x+4)$\hfill [\texttt{tz}]
      \item $(3x-2)^2$\hfill [\texttt{pv}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item En factorisant l'expression $(x-2)(2x+3)-(x-2)(3x-12)$, on
    obtient :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $(x-2)(-x+15)$\hfill [\texttt{dy}]
      \item $(x-2)(-x-9)$\hfill [\texttt{sz}]
      \item $(x-2)(x-15)$\hfill [\texttt{hi}]
      \item $-x+15$\hfill [\texttt{de}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item Une factorisation de l'expression $4x^2-(x+3)^2$, on obtient :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $(x+3)(3x+3)$\hfill [\texttt{gh}]
      \item $(x+1)(3x-9)$\hfill [\texttt{ak}]
      \item $(x-3)(3x+3)$\hfill [\texttt{lm}]
      \item $(3x-3)(5x+3)$\hfill [\texttt{lr}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item En factorisant l'expression $3x(x-2)-(x-4)(x-2)$, on obtient :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $(x-2)(2x+4)$\hfill [\texttt{ab}]
      \item $(4x-4)(x-2)$\hfill [\texttt{os}]
      \item $(4+2x)(x-2)$\hfill [\texttt{mn}]
      \item $(x-2)(2x-4)$\hfill [\texttt{dh}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item Soit l'expression $E=9(x+1)^2-36$. $E$ s'écrit aussi :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $9x^2+18x-27$\hfill [\texttt{qr}]
      \item $9(x-5)(x+7)$\hfill [\texttt{kq}]
      \item $(3x-3)(3x+9)$\hfill [\texttt{cd}]
      \item $9(x-1)(x+3)$\hfill [\texttt{rw}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
  \item Soit l'expression $E=x^2-2x-3$. $E$ s'écrit aussi :
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \alph{*})]
      \item $x(x-2)$\hfill [\texttt{qv}]
      \item $x(x-2)+3$\hfill [\texttt{ry}]
      \item $(x-1)^2-4$\hfill [\texttt{st}]
      \item $(x+1)(x-3)$\hfill [\texttt{fg}]
      \end{enumerate}
    \end{multicols}
\end{myenumerate}